%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  

\newcommand{\minX}[0]{-1} 
\newcommand{\maxX}[0]{1}
\newcommand{\minY}[0]{-10}
\newcommand{\maxY}[0]{10}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}

\begin{axis}
[
    %grid=major,
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick={
        -9.4246, -6.2832, -3.1416, 0, 3.1416, 6.2832, 9.4246
    },
    yticklabels={
        -$3\pi$, -$2\pi$, -$\pi$, 0, $\pi$, $2\pi$, $3\pi$
    },
    xtick={
        -1, -0.7071, -0.5, 0, 0.5, 0.7071, 1
    },
    xticklabels={
        -$1$, -$\frac{\sqrt{2}}{2}$, -$\frac{1}{2}$, 0, $\frac{1}{2}$, $\frac{\sqrt{2}}{2}$, $1$
    },
    ymin=\minY - 0.1,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.1,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    height=9cm,
    width=14cm
]

\addplot[very thick, draw=blue, samples=200, domain=-10:10] ({sin(deg(x))}, {x});
      
\addplot[color = red, fill = red, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick] coordinates {
		(1, 1.57)
};

\addplot[color = red, fill = red, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick] coordinates {
		(1, -4.712)
};

\addplot[color = red, fill = red, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick] coordinates {
		(1, 7.854)
};
\end{axis}

\end{tikzpicture}
\end{document}